<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<intercambio_academico>

  <informacion_general>
    <nombre>Danna Paola Ruiz Hernandez</nombre>
    <matricula>20204567</matricula>
    <facultad>Facultad de Ingeniería Mecánica y Eléctrica (FIME)</facultad>
    <carrera>Ingeniero Administrador en Sistemas (IAS)</carrera>
    <universidad>Universidad Autónoma de Nuevo León (UANL)</universidad>
  </informacion_general>

  <descripcion>
    <parrafo>
      La carrera de Ingeniero Administrador en Sistemas (IAS) forma profesionales capaces de integrar los conocimientos de la administración con la tecnología de la información.
      Su objetivo es optimizar los procesos empresariales mediante el uso eficiente de los recursos informáticos, la gestión de datos y la planeación estratégica.
      El egresado puede desempeñarse en áreas de desarrollo de sistemas, gestión de proyectos tecnológicos, análisis de información y dirección de equipos multidisciplinarios.
    </parrafo>
  </descripcion>

  <intercambio_nacional>
    <universidad>
      <nombre>Instituto Politécnico Nacional (IPN)</nombre>
      <pais>México</pais>
      <descripcion>
        El IPN ofrece programas especializados en ingeniería y administración tecnológica.
        Cuenta con planes de estudio compatibles con IAS, enfocados en sistemas computacionales y gestión empresarial.
        Ideal para estudiantes que buscan fortalecer sus conocimientos técnicos y administrativos.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Ser estudiante regular de FIME-UANL</req>
        <req>Promedio mínimo de 80</req>
        <req>Haber cursado al menos el 40% de los créditos</req>
        <req>Cartas de recomendación académica</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Reconocimiento total de créditos</beneficio>
        <beneficio>Acceso a laboratorios especializados</beneficio>
        <beneficio>Programas de vinculación con la industria</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>

    <universidad>
      <nombre>Universidad de Guadalajara (UDG)</nombre>
      <pais>México</pais>
      <descripcion>
        La UDG cuenta con programas en tecnologías de la información y administración de sistemas.
        Ofrece intercambios nacionales con enfoque en desarrollo de software y gestión de proyectos TI.
        Excelente opción para complementar la formación en administración de sistemas.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Estudiante activo de FIME-UANL</req>
        <req>Promedio mínimo de 82</req>
        <req>Avance del 50% en la carrera</req>
        <req>Carta de motivos</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Intercambio académico sin costo adicional</beneficio>
        <beneficio>Participación en proyectos de desarrollo tecnológico</beneficio>
        <beneficio>Experiencia en el ecosistema tecnológico de Guadalajara</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>
  </intercambio_nacional>

  <intercambio_internacional>
    <universidad>
      <nombre>Massachusetts Institute of Technology (MIT)</nombre>
      <pais>Estados Unidos</pais>
      <descripcion>
        El MIT es líder mundial en tecnología, ingeniería y gestión empresarial.
        Ofrece programas de intercambio en sistemas de información y administración tecnológica.
        Ideal para estudiantes destacados que buscan experiencia en innovación y emprendimiento tecnológico.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Promedio mínimo de 95</req>
        <req>TOEFL iBT 100 o IELTS 7.5</req>
        <req>Cartas de recomendación de profesores</req>
        <req>Portafolio de proyectos técnicos</req>
        <req>Entrevista con el comité de selección</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Acceso a investigación de vanguardia</beneficio>
        <beneficio>Becas de excelencia académica</beneficio>
        <beneficio>Networking con líderes tecnológicos</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>

    <universidad>
      <nombre>University of California, Berkeley</nombre>
      <pais>Estados Unidos</pais>
      <descripcion>
        Berkeley ofrece programas destacados en sistemas de información y gestión tecnológica.
        Reconocida por su enfoque en innovación y emprendimiento en el área de TI.
        Excelente para estudiantes de IAS interesados en gestión de tecnología y startups.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Promedio mínimo de 90</req>
        <req>TOEFL iBT 90 o IELTS 7.0</req>
        <req>Experiencia en proyectos de sistemas</req>
        <req>Carta de motivos y plan de estudios</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Intercambio en Silicon Valley</beneficio>
        <beneficio>Acceso a programas de emprendimiento</beneficio>
        <beneficio>Convenios con empresas tecnológicas</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>

    <universidad>
      <nombre>University of Toronto</nombre>
      <pais>Canadá</pais>
      <descripcion>
        La University of Toronto es una de las universidades más prestigiosas de Norteamérica.
        Se distingue por su investigación, programas en ingeniería, gestión y tecnología aplicada.
        Ofrece intercambios académicos con asesoría personalizada y oportunidades de becas para estudiantes de sistemas y administración tecnológica.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Ser alumno activo de la UANL</req>
        <req>Promedio mínimo de 90</req>
        <req>Dominio del idioma inglés (TOEFL mínimo 90 puntos o IELTS equivalente)</req>
        <req>Carta de recomendación académica</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Beca parcial durante la estancia</beneficio>
        <beneficio>Asesoría académica personalizada</beneficio>
        <beneficio>Acceso a programas de investigación y desarrollo empresarial internacional</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>

    <universidad>
      <nombre>Technical University of Munich (TUM)</nombre>
      <pais>Alemania</pais>
      <descripcion>
        La TUM es una universidad líder en ingeniería, administración tecnológica y ciencias aplicadas.
        Es reconocida mundialmente por su innovación, colaboración con la industria y programas de intercambio para estudiantes extranjeros.
        Promueve el desarrollo profesional, cultural y académico de sus participantes mediante experiencias internacionales.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Estar inscrito en FIME-UANL</req>
        <req>Promedio mínimo de 85</req>
        <req>Nivel mínimo B2 de inglés o alemán</req>
        <req>Carta de motivos y aprobación del coordinador de intercambio</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Oportunidad de cursar materias equivalentes</beneficio>
        <beneficio>Acceso a laboratorios y proyectos internacionales</beneficio>
        <beneficio>Experiencia académica y cultural en Europa</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>

    <universidad>
      <nombre>National University of Singapore (NUS)</nombre>
      <pais>Singapur</pais>
      <descripcion>
        La NUS es líder en Asia en programas de sistemas de información y gestión tecnológica.
        Ofrece educación de clase mundial con enfoque en tecnologías emergentes y gestión empresarial.
        Perfecta para estudiantes interesados en el mercado tecnológico asiático.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Promedio mínimo de 88</req>
        <req>IELTS 6.5 o TOEFL iBT 85</req>
        <req>Experiencia comprobable en programación</req>
        <req>Ensayo sobre intereses académicos</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Inmersión en el hub tecnológico de Asia</beneficio>
        <beneficio>Programas de prácticas profesionales</beneficio>
        <beneficio>Red de contactos internacionales</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>

    <universidad>
      <nombre>University of Melbourne</nombre>
      <pais>Australia</pais>
      <descripcion>
        La University of Melbourne ofrece programas excelentes en sistemas de información y gestión empresarial.
        Combinan aspectos técnicos de TI con estrategias de administración moderna.
        Ideal para estudiantes que buscan experiencia en el dinámico mercado australiano.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Promedio mínimo de 87</req>
        <req>IELTS 6.5 o TOEFL iBT 79</req>
        <req>Avance del 60% en la carrera</req>
        <req>Cartas de recomendación</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Educación de calidad internacional</beneficio>
        <beneficio>Oportunidades de trabajo durante la estancia</beneficio>
        <beneficio>Experiencia multicultural</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>
  </intercambio_internacional>

  <autor>
    <nombre>Danna Paola Ruiz Hernández</nombre>
    <anio>2025</anio>
  </autor>

</intercambio_academico>