<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<intercambio_academico>

  <informacion_general>
    <nombre>Brayan López Guzmán</nombre>
    <matricula>20204567</matricula>
    <facultad>Facultad de Ingeniería Mecánica y Eléctrica (FIME)</facultad>
    <carrera>Ingeniero Administrador en Sistemas (IAS)</carrera>
    <universidad>Universidad Autónoma de Nuevo León (UANL)</universidad>
  </informacion_general>

  <descripcion>
    <parrafo>
      La carrera de Ingeniero Administrador en Sistemas (IAS) forma profesionales capaces de integrar los conocimientos de la administración con la tecnología de la información.
      Su objetivo es optimizar los procesos empresariales mediante el uso eficiente de los recursos informáticos, la gestión de datos y la planeación estratégica.
      El egresado puede desempeñarse en áreas de desarrollo de sistemas, gestión de proyectos tecnológicos, análisis de información y dirección de equipos multidisciplinarios.
    </parrafo>
  </descripcion>

  <intercambio_nacional>
    <universidad>
      <nombre>Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM)</nombre>
      <pais>México</pais>
      <descripcion>
        La UNAM es una de las instituciones públicas más reconocidas de América Latina.
        Ofrece oportunidades de movilidad nacional con un enfoque en investigación, innovación y formación integral.
        Los alumnos pueden cursar materias equivalentes y fortalecer sus competencias académicas y profesionales.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Ser estudiante regular de FIME-UANL.</req>
        <req>Promedio mínimo de 85.</req>
        <req>Haber cursado al menos el 50% de los créditos de la carrera.</req>
        <req>Nivel mínimo B1 de inglés.</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Apoyo económico de movilidad nacional.</beneficio>
        <beneficio>Reconocimiento de materias cursadas.</beneficio>
        <beneficio>Experiencia académica en una universidad de alto nivel.</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>
  </intercambio_nacional>

  <intercambio_internacional>
    <universidad>
      <nombre>University of Toronto</nombre>
      <pais>Canadá</pais>
      <descripcion>
        La University of Toronto es una de las universidades más prestigiosas de Norteamérica.
        Se distingue por su investigación, programas en ingeniería, gestión y tecnología aplicada.
        Ofrece intercambios académicos con asesoría personalizada y oportunidades de becas para estudiantes de sistemas y administración tecnológica.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Ser alumno activo de la UANL.</req>
        <req>Promedio mínimo de 90.</req>
        <req>Dominio del idioma inglés (TOEFL mínimo 90 puntos o IELTS equivalente).</req>
        <req>Carta de recomendación académica.</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Beca parcial durante la estancia.</beneficio>
        <beneficio>Asesoría académica personalizada.</beneficio>
        <beneficio>Acceso a programas de investigación y desarrollo empresarial internacional.</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>

    <universidad>
      <nombre>Technical University of Munich (TUM)</nombre>
      <pais>Alemania</pais>
      <descripcion>
        La TUM es una universidad líder en ingeniería, administración tecnológica y ciencias aplicadas.
        Es reconocida mundialmente por su innovación, colaboración con la industria y programas de intercambio para estudiantes extranjeros.
        Promueve el desarrollo profesional, cultural y académico de sus participantes mediante experiencias internacionales.
      </descripcion>
      <requisitos>
        <req>Estar inscrito en FIME-UANL.</req>
        <req>Promedio mínimo de 85.</req>
        <req>Nivel mínimo B2 de inglés o alemán.</req>
        <req>Carta de motivos y aprobación del coordinador de intercambio.</req>
      </requisitos>
      <beneficios>
        <beneficio>Oportunidad de cursar materias equivalentes.</beneficio>
        <beneficio>Acceso a laboratorios y proyectos internacionales.</beneficio>
        <beneficio>Experiencia académica y cultural en Europa.</beneficio>
      </beneficios>
    </universidad>
  </intercambio_internacional>

  <autor>
    <nombre>Brayan López Guzmán</nombre>
    <anio>2025</anio>
  </autor>

</intercambio_academico>
